{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050730",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "계원군묘 및 신도비_1"
    },
    "text": "1986年6月16日、高陽市郷土遺跡第3号に指定されました。桂元君李義は朝鮮中期の学者であり、宗親として正宗の4代目の孫です。幼い頃から学業に長けており、1502年(燕山郡8年)に時裔に荘園し、明善大夫、承憲大夫、敦寧府道政を経て桂原郡に封ぜられました。墓は呂興賢夫人の閔氏の墓と双墳を成しており、墓の前には3基の墓碑と上座、長命灯、望柱石、文人石などが建てられています墓碑のうち左側にある白い大理庵の碑は、高さ121cm、幅45cm、厚さ15cmの規模で、前面に「承憲大夫啓元君の意志墓」と刻まれています。真ん中にある大理岩碑は1977年に建てられましたが、花崗岩の玉蓋石と長方形の碑座を備えています。神道碑は墓から約70m離れた場所にありますが、1582年(宣祖15)に建てられたもので、長方形の碑座と白い大理庵で作られた碑身で構成されています",
    "QA": [
        {
            "question": "桂元君李義は何年に高陽市郷土遺跡第3号に指定されましたか？",
            "answer": "1986年6月16日"
        },
        {
            "question": "桂元君李義は何の学者でしたか？",
            "answer": "朝鮮中期の学者でした"
        },
        {
            "question": "桂元君李義は何の孫ですか？",
            "answer": "正宗の4代目の孫です"
        },
        {
            "question": "桂元君李義は何の荘園に時裔しましたか？",
            "answer": "1502年(燕山郡8年)に荘園しました"
        },
        {
            "question": "桂元君李義はどのような地位に就きましたか？",
            "answer": "明善大夫、承憲大夫、敦寧府道政を経て桂原郡に封ぜられました"
        },
        {
            "question": "桂元君李義の墓は何と双墳を成していますか？",
            "answer": "呂興賢夫人の閔氏の墓と双墳を成しています"
        },
        {
            "question": "桂元君李義の墓の前には何が建てられていますか？",
            "answer": "3基の墓碑と上座、長命灯、望柱石、文人石などが建てられています"
        },
        {
            "question": "桂元君李義の墓碑のうち、左側にある碑は何と刻まれていますか？",
            "answer": "「承憲大夫啓元君の意志墓」と刻まれています"
        },
        {
            "question": "桂元君李義の墓の中央にある大理岩碑はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1977年に建てられました"
        },
        {
            "question": "桂元君李義の墓から約70m離れた場所にある神道碑はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1582年(宣祖15)に建てられました"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 274,
        "QA": 306
    }
}